[Electronic_Entertainment_Expo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Electronic_Entertainment_Expo.svg "fig:Electronic_Entertainment_Expo.svg")
[E3_2015.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:E3_2015.jpg "fig:E3_2015.jpg")
[Fallout4MisterHandy.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fallout4MisterHandy.jpg "fig:Fallout4MisterHandy.jpg")

**電子娛樂展**（又稱**E3遊戲展**；英文：Electronic Entertainment
Expo/Exposition，简称**E³**，常[縮寫為](../Page/縮寫.md "wikilink")**E3**），是全球[电子游戏產業最大的年度商业化展览](../Page/电子游戏.md "wikilink")，也是第一大的游戏大会，由[娛樂軟件協會](../Page/娛樂軟件協會.md "wikilink")（ESA）主辦。展览只对电子游戏產业圈内人士及记者开放，并且規定18岁以上才能参观。2017年首度開放給大眾，有超過15000名的參與者。

E3一般於每年5月第3周在[美国](../Page/美国.md "wikilink")[洛杉矶的](../Page/洛杉矶.md "wikilink")[洛杉矶会展中心举办](../Page/洛杉矶会展中心.md "wikilink")。展览在1997年和1998年曾经在[亚特兰大举办过](../Page/亚特兰大.md "wikilink")，但是与会者数量极少。ESA宣称2005年的E3大展有超过70,000名的参与者。

很多[电子游戏的开发者会在展会上展示他们即将上市的](../Page/电子游戏.md "wikilink")[游戏](../Page/游戏.md "wikilink")，或者发布即将面世的[硬件产品](../Page/硬件.md "wikilink")，其中的1/5是从未向公众展示过的。大展上面的独立奖项“遊戲評論家獎”（Game
Critics Awards）从1998年开始，颁发给E3上面最出风头的各种游戏。

第一届E3大展是由互动数码软件协会（Interractive Digital Software
Association，即娱乐软件协会的前身）于1995年举办的。以前大多数游戏开发者会到其他展会上展示他们的作品，比如[消費電子展](../Page/消費電子展.md "wikilink")（Consumer
Electronics Show）和[欧洲电脑交易展](../Page/欧洲电脑交易展.md "wikilink")（European
Computer Trade Show）。

[游戏开发者大会是另外一个年度的为众多开发者举办的展会](../Page/游戏开发者大会.md "wikilink")，它的会址选在了[加利福尼亚](../Page/加利福尼亚.md "wikilink")，但是它注重的是研究和讨论游戏的发展。另外還有一些游戏界的重要展览（不止是电子游戏），包括Origins和Gen
Con。

## E3的一周活动

E3每年举办為期的一周的活动都是早已規劃的，参加的人很容易安排自己的行程，这样的举措也方便了采访展会的记者们。

很多著名的厂商（比如[Sony](../Page/Sony.md "wikilink")、[微软和](../Page/微软.md "wikilink")[任天堂](../Page/任天堂.md "wikilink")）在“E3一周”的周一和周二都会举办一个新闻发布会。一般来说像E3这种大型展会举办的时候，洛杉矶市区和附近的旅馆都会爆满，大量的工作人员会在各处为自己公司的新产品拉起横幅造势。从周二到周四，面向游戏发行商和制作者的大会就會召开，大家会聚在一起讨论游戏业以后的发展方向。这个会议通常会在展厅二层最里面的房间举行，以便避开公众的目光。

星期三开始，连续三天的大展就會开幕，参加者都会聚到展厅之内。此后的每天早上，基夫·戴维斯（Ziff
Davis）都会撰写文章报道展会的事情，包括比赛的情况、参观指导等等。星期五是展会结束的日子，通常这天参观时间是最短的。

## 展場规划

洛杉矶会展中心总建筑面积达540,000平方英尺（大约50,000平方米），整个展览跨越五个大厅。会展中心占地两个街区，和[NBA球队](../Page/NBA.md "wikilink")[洛杉矶湖人队的主场](../Page/洛杉矶湖人.md "wikilink")[斯台普斯中心共處同一个街区](../Page/斯台普斯中心.md "wikilink")。如果参展者开车来的话，可以把车停在西厅的地下，每天需要支付10[美元](../Page/美元.md "wikilink")。

### 展示大厅

展会的五个大厅分别为：肯提亚厅（Kentia）、迫提厅（Petree）、南厅（South Hall）、交流厅（Concourse
Hall）和西厅（West
Hall）。一般来说发行商们都会尽早订下展览的摊位。資本雄厚的大型公司常会花費大筆預算規劃一个引人注目的摊位區。

### 集合厅和广场

交流厅、西厅和南厅是通过一个小厅连接在一起的。在这个厅里面会进行注册、分拣行李和其他一些周边工作。与会者可以把自己的包寄存在这里，而基夫的专栏报也会在这里出售。这个小厅的结构是全钢化玻璃的，亲身体验的感觉会让人难以忘记。

交流厅会把四个摊位作为主打，另外加上一些媒体所处的区域。在交流厅里面，有个巨大的落地窗墙可供人们欣赏洛杉矶城的美景。

### 南厅

南厅是E3大展中最大的展厅，也是通常的主厅。[微软和其他歐美的开发公司通常会选择南厅作为自己的基地](../Page/微软.md "wikilink")。

### Kentia和Petree大厅

这两个厅是最小的。前者用来让硬件厂商展示自己的产品，后者一般是小公司的集散地。

### 西厅

西厅的主要展商来自[亚洲](../Page/亚洲.md "wikilink")，包括[任天堂和](../Page/任天堂.md "wikilink")[Sony](../Page/Sony.md "wikilink")。一些游戏的门户网站比如[Gamespy和IGN的采访基地就设立在西厅中](../Page/Gamespy.md "wikilink")，他们可以方便的采访各个厂商获得最新的信息。

  - 從2002年到2017年E3遊客人數的演變
    <timeline>

Colors=

` id:lightgrey value:gray(0.9)`
` id:darkgrey  value:gray(0.7)`
` id:sfondo value:rgb(1,1,1)`
` id:barra value:rgb(0.7,0.9,0.7)`

ImageSize = width:700 height:220 PlotArea = left:50 bottom:20 top:20
right:50 DateFormat = x.y Period = from:0 till:80000 TimeAxis =
orientation:vertical AlignBars = justify ScaleMajor = gridcolor:darkgrey
increment:10000 start:0 ScaleMinor = gridcolor:lightgrey increment:10000
start:0 BackgroundColors = canvas:sfondo BarData =

` bar:vide`
` bar:2002 text:2002`
` bar:2003 text:2003`
` bar:2004 text:2004`
` bar:2005 text:2005`
` bar:2006 text:2006`
` bar:2007 text:2007`
` bar:2008 text:2008`
` bar:2009 text:2009`
` bar:2010 text:2010`
` bar:2011 text:2011`
` bar:2012 text:2012`
` bar:2013 text:2013`
` bar:2014 text:2014`
` bar:2015 text:2015`
` bar:2016 text:2016`
` bar:2017 text:2017`
` bar:vide   text:`

PlotData =

`color:barra width:16 align:center `
`bar:2002 from:0 till:60000`
`bar:2003 from:0 till:60000`
`bar:2004 from:0 till:60000`
`bar:2005 from:0 till:70000`
`bar:2006 from:0 till:60000`
`bar:2007 from:0 till:4000`
`bar:2008 from:0 till:5000`
`bar:2009 from:0 till:41000`
`bar:2010 from:0 till:45600`
`bar:2011 from:0 till:46800`
`bar:2012 from:0 till:45700`
`bar:2013 from:0 till:48200`
`bar:2014 from:0 till:48900`
`bar:2015 from:0 till:52000`
`bar:2016 from:0 till:50300`
`bar:2017 from:0 till:68400`

</timeline>

## 參考資料

## 外部链接

  -
[Category:電子遊戲展覽](../Category/電子遊戲展覽.md "wikilink")
[Category:美國展覽](../Category/美國展覽.md "wikilink")
[Category:美國的世界之最](../Category/美國的世界之最.md "wikilink")
[E3电子娱乐展](../Category/E3电子娱乐展.md "wikilink")
[Category:1995年加利福尼亞州建立](../Category/1995年加利福尼亞州建立.md "wikilink")